[
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "NPR"
  },
  "author": "The Associated Press",
  "title": "Former Philippine leader Duterte arrested on an ICC warrant over drug killings",
  "description": "Former Philippine President Rodrigo Duterte was arrested Tuesday on order of the International Criminal Court in connection with a case of crime against humanity, the Philippine government said.",
  "url": "https://www.npr.org/2025/03/11/g-s1-53104/philippines-rodrigo-duterte-arrested-icc",
  "urlToImage": "https://npr.brightspotcdn.com/dims3/default/strip/false/crop/4157x2338+0+217/resize/1400/quality/100/format/jpeg/?url=http%3A%2F%2Fnpr-brightspot.s3.amazonaws.com%2Fad%2Ff6%2Faa9890e442ee8cc31f45281df6da%2Fap25070119232039.jpg",
  "publishedAt": "2025-03-11T04:22:34Z",
  "content": "MANILA, Philippines Former Philippine President Rodrigo Duterte was arrested by police at Manila's international airport Tuesday on order of the International Criminal Court in connection with a case\u2026 [+2606 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "Yahoo Entertainment"
  },
  "author": null,
  "title": "Philippine ex-President Duterte brushes off possible arrest by ICC on a trip to Hong Kong",
  "description": null,
  "url": "https://consent.yahoo.com/v2/collectConsent?sessionId=1_cc-session_86fc9c5b-90de-483f-9cef-22ff142c0ecb",
  "urlToImage": null,
  "publishedAt": "2025-03-09T11:22:01Z",
  "content": "If you click 'Accept all', we and our partners, including 238 who are part of the IAB Transparency &amp; Consent Framework, will also store and/or access information on a device (in other words, use \u2026 [+702 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": "time",
   "name": "Time"
  },
  "author": "Associated Press",
  "title": "Former Philippine President Duterte Arrested on International Criminal Court Warrant",
  "description": "Police arrested Duterte at a Manila airport in connection with a case of alleged crime against humanity.",
  "url": "https://time.com/7266752/philippines-rodrigo-duterte-arrested/",
  "urlToImage": "https://api.time.com/wp-content/uploads/2025/03/rodrigo-duterte-philippines.jpg?quality=85&w=1024&h=628&crop=1",
  "publishedAt": "2025-03-11T03:45:00Z",
  "content": "MANILA, Philippines Former Philippine President Rodrigo Duterte was arrested at Manilas international airport Tuesday on order of the International Criminal Court in connection with a case of crime a\u2026 [+3548 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": "abc-news",
   "name": "ABC News"
  },
  "author": "Kevin Shalvey",
  "title": "Duterte arrested on ICC warrant, presidential office says",
  "description": "Members of the Philippine National Police met the former president as he arrived in Manila, the capital, on a flight from Hong Kong, the office said.",
  "url": "https://abcnews.go.com/International/former-philippines-president-rodrigo-duterte-arrested-icc-warrant/story?id=119658930",
  "urlToImage": "https://i.abcnewsfe.com/a/377bbc10-8c58-4d85-bc7e-0f70b5fea96a/duterte-main_1741670489928_hpMain_16x9.jpg?w=1600",
  "publishedAt": "2025-03-11T06:30:14Z",
  "content": "Former Philippines President Rodrigo Duterte was detained on Tuesday under an International Criminal Court arrest warrant, which accused him of crimes against humanity in connection with the brutal \"\u2026 [+1150 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "BBC News"
  },
  "author": null,
  "title": "Philippines' Duterte in The Hague after ICC arrest over drug war",
  "description": "Duterte, who led a \"drug war\" that killed thousands, was arrested for alleged crimes against humanity.",
  "url": "https://www.bbc.com/news/articles/c9819r2en4do",
  "urlToImage": "https://ichef.bbci.co.uk/news/1024/branded_news/2a03/live/2a2f9280-fef8-11ef-8f2f-f3e95adf551f.jpg",
  "publishedAt": "2025-03-12T16:46:56Z",
  "content": "A plane carrying former Philippines president Rodrigo Duterte has arrived in the Netherlands where he is to face charges of crimes against humanity at the International Criminal Court (ICC) over his \u2026 [+4101 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "Yahoo Entertainment"
  },
  "author": null,
  "title": "Former Philippine leader Duterte arrested on an ICC warrant over drug killings",
  "description": null,
  "url": "https://consent.yahoo.com/v2/collectConsent?sessionId=1_cc-session_696b1c41-c53d-4d78-b82e-cc612cc56b19",
  "urlToImage": null,
  "publishedAt": "2025-03-11T03:25:53Z",
  "content": "If you click 'Accept all', we and our partners, including 238 who are part of the IAB Transparency &amp; Consent Framework, will also store and/or access information on a device (in other words, use \u2026 [+702 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "Yahoo Entertainment"
  },
  "author": null,
  "title": "Philippines ex-leader Duterte arrested on ICC warrant over drug killings",
  "description": null,
  "url": "https://consent.yahoo.com/v2/collectConsent?sessionId=1_cc-session_8cfa9279-79c0-4aa3-ba6a-d1e5dd35084c",
  "urlToImage": null,
  "publishedAt": "2025-03-11T04:36:33Z",
  "content": "If you click 'Accept all', we and our partners, including 238 who are part of the IAB Transparency &amp; Consent Framework, will also store and/or access information on a device (in other words, use \u2026 [+702 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": "die-zeit",
   "name": "Die Zeit"
  },
  "author": "ZEIT ONLINE: News -",
  "title": "Internationaler Haftbefehl: Philippinischer Ex-Pr\u00e4sident Duterte festgenommen",
  "description": "Hier finden Sie Informationen zu dem Thema \u201eInternationaler Haftbefehl\u201c. Lesen Sie jetzt \u201ePhilippinischer Ex-Pr\u00e4sident Duterte festgenommen\u201c.",
  "url": "https://www.zeit.de/news/2025-03/11/philippinischer-ex-praesident-duterte-festgenommen",
  "urlToImage": "https://img.zeit.de/news/2025-03/11/philippinischer-ex-praesident-duterte-festgenommen-image-group/wide__1300x731",
  "publishedAt": "2025-03-11T04:53:49Z",
  "content": "Der ehemalige philippinische Staatspr\u00e4sident Rodrigo Duterte ist wegen mutma\u00dflicher Verbrechen gegen die Menschlichkeit festgenommen worden. Gegen ihn lag ein Interpol-Haftbefehl des Internationalen \u2026 [+1285 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": "die-zeit",
   "name": "Die Zeit"
  },
  "author": "ZEIT ONLINE: News -",
  "title": "Philippinen: Strafgericht: Ex-Pr\u00e4sident Duterte in Niederlanden gelandet",
  "description": "Hier finden Sie Informationen zu dem Thema \u201ePhilippinen\u201c. Lesen Sie jetzt \u201eStrafgericht: Ex-Pr\u00e4sident Duterte in Niederlanden gelandet\u201c.",
  "url": "https://www.zeit.de/news/2025-03/12/strafgericht-ex-praesident-duterte-in-niederlanden-gelandet",
  "urlToImage": "https://img.zeit.de/news/2025-03/12/strafgericht-ex-praesident-duterte-in-niederlanden-gelandet-image-group/wide__1300x731",
  "publishedAt": "2025-03-12T16:29:38Z",
  "content": "Schlie\u00dfen\r\nHier k\u00f6nnen Sie interessante Artikel speichern, um sie sp\u00e4ter zu lesen und wiederzufinden.\r\nSie haben bereits ein Konto?\r\n Hier anmelden."
 },
 {
  "source": {
   "id": "die-zeit",
   "name": "Die Zeit"
  },
  "author": "ZEIT ONLINE: Ausland - Anna-Lena Schlitt",
  "title": "Internationaler Strafgerichtshof: Philippinischer Ex-Pr\u00e4sident Duterte in den Niederlanden eingetroffen",
  "description": "Der fr\u00fchere Pr\u00e4sident der Philippinen, Rodrigo Duterte, muss sich wegen Verbrechen gegen die Menschlichkeit vor dem IStGH verantworten. Er wird nach Den Haag \u00fcberstellt.",
  "url": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2025-03/rodrigo-duterte-philippinen-ex-praesident-internationaler-strafgerichtshof-niederlande",
  "urlToImage": "https://img.zeit.de/politik/ausland/2025-03/philippinische-praesident-rodrigo-duterte-niederlanden-bild/wide__1300x731",
  "publishedAt": "2025-03-12T16:35:44Z",
  "content": "Der verhaftete fr\u00fchere philippinische Pr\u00e4sident Rodrigo Duterte ist in den Niederlanden eingetroffen. Ein Flugzeug mit Duterte an Bord\r\nlandete in Rotterdam. Von dort soll der 79-J\u00e4hrige dem\r\nInterna\u2026 [+531 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": "die-zeit",
   "name": "Die Zeit"
  },
  "author": "ZEIT ONLINE: News -",
  "title": "Philippinen: Weltstrafgericht: Ex-Pr\u00e4sident Duterte in den Niederlanden",
  "description": "Hier finden Sie Informationen zu dem Thema \u201ePhilippinen\u201c. Lesen Sie jetzt \u201eWeltstrafgericht: Ex-Pr\u00e4sident Duterte in den Niederlanden\u201c.",
  "url": "https://www.zeit.de/news/2025-03/12/weltstrafgericht-ex-praesident-duterte-in-den-niederlanden",
  "urlToImage": "https://img.zeit.de/news/2025-03/12/weltstrafgericht-ex-praesident-duterte-in-den-niederlanden-image-group/wide__1300x731",
  "publishedAt": "2025-03-12T16:48:37Z",
  "content": "Der festgenommene philippinische Ex-Pr\u00e4sident Rodrigo Duterte ist mit einem Flugzeug in den Niederlanden angekommen, wo ihm vor dem Internationalen Strafgerichtshof in Den Haag der Prozess gemacht we\u2026 [+2369 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "tagesschau.de"
  },
  "author": null,
  "title": "Philippinen: Ex-Pr\u00e4sident Duterte am Flughafen in Manila festgenommen",
  "description": "In den Philippinen ist Ex-Pr\u00e4sident Duterte bei der R\u00fcckkehr von einer Reise am Flughafen festgenommen worden. Gegen ihn liegt ein Haftbefehl des Internationalen Strafgerichtshofs vor.",
  "url": "https://www.tagesschau.de/ausland/asien/duterte-festgenommen-100.html",
  "urlToImage": "https://images.tagesschau.de/image/a72e2b7e-f043-4028-8ee2-5a1ca7629b28/AAABlYNWb_o/AAABkZLhkrw/16x9-1280/duterte-164.jpg",
  "publishedAt": "2025-03-11T05:42:03Z",
  "content": "Stand: 11.03.2025 06:42 Uhr\r\nIn den Philippinen ist Ex-Pr\u00e4sident Duterte bei der R\u00fcckkehr von einer Reise am Flughafen festgenommen worden. Gegen ihn liegt ein Haftbefehl des Internationalen Strafger\u2026 [+2034 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "tagesschau.de"
  },
  "author": null,
  "title": "Ex-Pr\u00e4sident Duterte nach Festnahme in den Niederlanden gelandet",
  "description": "Der ehemalige philippinische Pr\u00e4sident Duterte ist nach seiner Verhaftung in die Niederlande ausgeliefert worden. Nun erwartet ihn vor dem Internationalen Strafgerichtshof in Den Haag der Prozess. Dem 79-J\u00e4hrigen werden zahlreiche Morde zur Last gelegt.",
  "url": "https://www.tagesschau.de/ausland/europa/duterte-festgenommen-102.html",
  "urlToImage": "https://images.tagesschau.de/image/4bf5c49d-c76b-477c-b831-dac6bd063494/AAABlYteNlA/AAABkZLhkrw/16x9-1280/duterte-niederlande-100.jpg",
  "publishedAt": "2025-03-12T17:19:22Z",
  "content": "Stand: 12.03.2025 18:19 Uhr\r\nDer ehemalige philippinische Pr\u00e4sident Duterte ist nach seiner Verhaftung in die Niederlande ausgeliefert worden. Nun erwartet ihn vor dem Internationalen Strafgerichtsho\u2026 [+2924 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": "al-jazeera-english",
   "name": "Al Jazeera English"
  },
  "author": "Ted Regencia",
  "title": "Philippines ex-President Rodrigo Duterte arrested on international warrant",
  "description": "The ICC has been probing the case against Duterte since 2018 over his anti-drugs war that killed thousands.",
  "url": "https://www.aljazeera.com/news/2025/3/11/philippines-ex-president-rodrigo-duterte-arrested-on-international-warrant",
  "urlToImage": "https://www.aljazeera.com/wp-content/uploads/2025/03/AP17179384555066-1739174820-1741664493.jpg?resize=1200%2C630&quality=80",
  "publishedAt": "2025-03-11T03:44:04Z",
  "content": "Manila, Philippines The office of the President of the Philippines has reported the arrest of the countrys ex-President Rodrigo Duterte after receiving a request from the International Criminal Court\u2026 [+1904 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": "al-jazeera-english",
   "name": "Al Jazeera English"
  },
  "author": "Al Jazeera",
  "title": "ICC takes custody of former Philippines President Rodrigo Duterte",
  "description": "Duterte will be brought before an ICC judge in The Hague in the coming days for an initial appearance, court says.",
  "url": "https://www.aljazeera.com/news/2025/3/12/icc-takes-custody-of-former-philippines-president-rodrigo-duterte",
  "urlToImage": "https://www.aljazeera.com/wp-content/uploads/2025/03/AP24281408341398-1741674923.jpg?resize=1920%2C1440",
  "publishedAt": "2025-03-12T18:57:04Z",
  "content": "Former Philippines President Rodrigo Duterte has arrived in the Netherlands and has been surrendered to the custody of the International Criminal Court (ICC) on allegations of crimes against humanity\u2026 [+2581 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": "al-jazeera-english",
   "name": "Al Jazeera English"
  },
  "author": "Al Jazeera",
  "title": "Duterte takes responsibility for Philippines drug war in video message",
  "description": "Former Philippine President Rodrigo Duterte says 'I am responsible' after arrest by International Criminal Court.",
  "url": "https://www.aljazeera.com/news/2025/3/13/duterte-takes-responsibility-for-philippines-drug-war-in-video-message",
  "urlToImage": "https://www.aljazeera.com/wp-content/uploads/2025/03/2025-02-13T155409Z_1588295179_RC2OTCAFE4SV_RTRMADP_3_PHILIPPINES-POLITICS-1741844559_5a7410-1741845010.jpg?resize=1200%2C630&quality=80",
  "publishedAt": "2025-03-13T06:37:37Z",
  "content": "Former Philippine President Rodrigo Duterte has taken full responsibility for his deadly so-called war on drugs, in a video message posted on Facebook, following his arrest on a warrant from the Inte\u2026 [+2828 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": "al-jazeera-english",
   "name": "Al Jazeera English"
  },
  "author": null,
  "title": "Philippines ex-president Rodrigo Duterte arrested on ICC warrant",
  "description": "Video shows ex-Philippine President Duterte arrested at Manila airport on ICC warrant over drug crackdown.",
  "url": "https://www.aljazeera.com/program/newsfeed/2025/3/11/philippines-ex-president-rodrigo-duterte-arrested-on-icc-warrant",
  "urlToImage": "https://www.aljazeera.com/wp-content/uploads/2025/03/image-1741677476.jpg?resize=1920%2C1080&quality=80",
  "publishedAt": "2025-03-11T07:18:51Z",
  "content": "NewsFeed\r\nVideo shows former Philippine President Rodrigo Duterte being arrested on a plane at Manila airport on an International Criminal Court warrant, over alleged crimes against humanity during h\u2026 [+21 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": "al-jazeera-english",
   "name": "Al Jazeera English"
  },
  "author": null,
  "title": "Duterte supporters call for his release from ICC",
  "description": "Former Philippine President Rodrigo Duterte\u2019s supporters have held a rally to call for his release.",
  "url": "https://www.aljazeera.com/program/newsfeed/2025/3/13/duterte-supporters-call-for-his-release-from-icc",
  "urlToImage": "https://www.aljazeera.com/wp-content/uploads/2025/03/image-1741858084.jpg?resize=1916%2C1080&quality=80",
  "publishedAt": "2025-03-13T09:28:16Z",
  "content": "NewsFeed\r\nFormer Philippine President Rodrigo Dutertes supporters have held a rally to call for his release by the International Criminal Court. Al Jazeeras Barnaby Lo was there."
 },
 {
  "source": {
   "id": "al-jazeera-english",
   "name": "Al Jazeera English"
  },
  "author": "Al Jazeera",
  "title": "Ex-Philippine leader Duterte suggests killing senators in a bomb blast",
  "description": "Former president rallies the opposition as his family seeks to challenge the congressional majority of President Marcos.",
  "url": "https://www.aljazeera.com/news/2025/2/14/ex-philippine-leader-duterte-suggests-killing-senators-in-a-bomb-blast",
  "urlToImage": "https://www.aljazeera.com/wp-content/uploads/2025/02/AFP__20250213__36XM4BG__v1__HighRes__PhilippinesPoliticsVote-1739522834.jpg?resize=1920%2C1440",
  "publishedAt": "2025-02-14T09:32:11Z",
  "content": "Former Philippine leader Rodrigo Duterte has suggested killing senators in a bomb blast to make room in the Senate for his preferred opposition candidates, as his word war with incumbent President Fe\u2026 [+3038 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": "al-jazeera-english",
   "name": "Al Jazeera English"
  },
  "author": null,
  "title": "Duterte says he will shield police, military from drug crackdown fallout",
  "description": "Rodrigo Duterte said he is \u201cresponsible\u201d for the drug crackdown that landed him an ICC arrest warrant.",
  "url": "https://www.aljazeera.com/program/newsfeed/2025/3/12/duterte-says-he-will-shield-police-military-from-drug-crackdown-fallout",
  "urlToImage": "https://www.aljazeera.com/wp-content/uploads/2025/03/rodrigo_duterte_philippines_icc_hague_plane_statement_responsible-1741810627.jpg?resize=1920%2C1080&quality=80",
  "publishedAt": "2025-03-12T20:21:10Z",
  "content": "NewsFeed\r\nSpeaking from a private plane on his way to The Hague, former Philippines President Rodrigo Duterte said he is responsible for the drug crackdown that landed him an ICC arrest warrant and h\u2026 [+56 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": "al-jazeera-english",
   "name": "Al Jazeera English"
  },
  "author": "Ted Regencia",
  "title": "Why has the Philippines arrested ex-president Duterte on ICC warrant?",
  "description": "Families of victims, human rights groups call for 'expeditious surrender and transfer of custody' of Duterte to the ICC.",
  "url": "https://www.aljazeera.com/news/2025/3/11/why-has-the-philippines-arrested-ex-president-duterte-on-icc-warrant",
  "urlToImage": "https://www.aljazeera.com/wp-content/uploads/2025/03/AFP__20250311__36ZM8UL__v1__HighRes__PhilippinesPoliticsDuterteArrest-1741683381.jpg?resize=1920%2C1440",
  "publishedAt": "2025-03-11T11:53:04Z",
  "content": "Manila, Philippines Almost three years after leaving the presidency, former President Rodrigo Duterte has been arrested by Philippine authorities in Manila, upon the request of the International Crim\u2026 [+8067 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": "al-jazeera-english",
   "name": "Al Jazeera English"
  },
  "author": "Al Jazeera",
  "title": "Philippine VP Sara Duterte travels to The Hague to help father at ICC",
  "description": "The vice president has described former President Rodrigo Duterte's arrest over his deadly drug war as 'oppression'.",
  "url": "https://www.aljazeera.com/news/2025/3/12/philippine-vp-sara-duterte-travels-to-the-hague-to-help-father-at-icc",
  "urlToImage": "https://www.aljazeera.com/wp-content/uploads/2025/03/2025-02-07T043157Z_960146720_RC2FPCALWO52_RTRMADP_3_PHILIPPINES-POLITICS-DUTERTE-1741751948_540032-1741756230.jpg?resize=1200%2C630&quality=80",
  "publishedAt": "2025-03-12T06:03:09Z",
  "content": "Philippine Vice President Sara Duterte, the daughter of former Philippine President Rodrigo Duterte, is on her way to the Netherlands to help her father after he was arrested in Manila on a warrant b\u2026 [+3585 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": "liberation",
   "name": "Lib\u00e9ration"
  },
  "author": "LIBERATION, AFP",
  "title": "Aux Philippines, le \u00absh\u00e9rif\u00bb Rodrigo Duterte arr\u00eat\u00e9 pour crime contre l\u2019humanit\u00e9",
  "description": "Vis\u00e9 par un mandat d\u2019arr\u00eat de la Cour p\u00e9nale internationale, le politique de 79\u00a0ans a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 ce mardi 11\u00a0mars pour la lutte sanglante contre le trafic de drogue qu\u2019il a men\u00e9e lorsqu\u2019il \u00e9tait au pouvoir, \u00e0 partir de\u00a02016, faisant entre 12\u00a0000\u00a0et 30\u00a0000 vic\u2026",
  "url": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/aux-philippines-le-sherif-rodrigo-duterte-arrete-pour-crime-contre-lhumanite-20250311_RL5PTURNUJFETOEJHEG6KTBB6U/",
  "urlToImage": "https://www.liberation.fr/resizer/B2-9AACA8fCfkd93Qq_t9TO2QQY=/1200x630/filters:format(jpg):quality(70):focal(2120x1138:2130x1148)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/liberation/QHIMDOC7BNAMPPVGDQTM4UTXCE.JPG",
  "publishedAt": "2025-03-11T07:27:30Z",
  "content": "Il \u00e9tait dans le viseur de la Cour p\u00e9nale internationale (CPI) depuis plusieurs ann\u00e9es. Lancien pr\u00e9sident des Philippines Rodrigo Duterte a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 ce mardi 11\u00a0mars \u00e0 la\u00e9roport de Manille, en appl\u2026 [+4224 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "Mediapart"
  },
  "author": "La r\u00e9daction de Mediapart, Agence France-Presse",
  "title": "Les Philippines envoient leur ancien pr\u00e9sident Rodrigo Duterte devant la Cour p\u00e9nale internationale",
  "description": "L\u2019ancien chef d\u2019\u00c9tat a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 mardi 11 mars \u00e0 Manille et est arriv\u00e9 aux Pays-Bas mercredi, accus\u00e9 de crimes contre l\u2019humanit\u00e9 durant sa guerre contre la drogue. \u00ab\u00a0Nous devons nous montrer \u00e0 la hauteur de nos responsabilit\u00e9s\u00a0\u00bb, affirme le pr\u00e9sident actuel,\u2026",
  "url": "https://www.mediapart.fr/journal/international/120325/les-philippines-envoient-leur-ancien-president-rodrigo-duterte-devant-la-cour-penale-internationale",
  "urlToImage": "https://static.mediapart.fr/etmagine/og/journal/files/2025/03/12/250312-les-philippines-envoient-leur-ancien-president-rodrigo-duterte-devant-la-cour-penale-internationale.jpg",
  "publishedAt": "2025-03-12T16:51:43Z",
  "content": "Les cookies et technologies similaires que nous utilisons sur Mediapart sont de diff\u00e9rentes natures et nous permettent de poursuivre diff\u00e9rentes finalit\u00e9s. \r\nCertains sont n\u00e9cessaires au fonctionneme\u2026 [+3291 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": "el-mundo",
   "name": "El Mundo"
  },
  "author": "Lucas de la Cal",
  "title": "El ex presidente filipino Duterte es detenido por orden de la Corte Internacional por cr\u00edmenes contra la humanidad durante su guerra contra las drogas",
  "description": "Nada m\u00e1s poner un pie en el aeropuerto de Manila tras un breve viaje a Hong Kong, el ex presidente filipino Rodrigo Duterte fue detenido este martes despu\u00e9s de que la Corte Penal...",
  "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2025/03/11/67cfd263e4d4d884668b4592.html",
  "urlToImage": "https://phantom-elmundo.uecdn.es/7a30197352bbc83f2133c695835b82b3/crop/54x0/3018x1976/resize/1200/f/webp/assets/multimedia/imagenes/2025/03/11/17416732266139.jpg",
  "publishedAt": "2025-03-11T06:18:08Z",
  "content": "Nada m\u00e1s poner un pie en el aeropuerto de Manila tras un breve viaje a Hong Kong, el ex presidente filipino Rodrigo Duterte fue detenido este martes despu\u00e9s de que la Corte Penal Internacional (CPI) \u2026 [+4078 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "Le HuffPost"
  },
  "author": "Le HuffPost",
  "title": "Aux Philippines, Rodrigo Duterte arr\u00eat\u00e9 pour \u00ab\u00a0crime contre l\u2019humanit\u00e9\u00a0\u00bb, ce qui lui est reproch\u00e9",
  "description": "L\u2019ancien pr\u00e9sident philippin Rodrigo Duterte a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 \u00e0 Manille suite \u00e0 un mandat de la Cour p\u00e9nale internationale pour des \u00ab\u00a0crimes contre l\u2019humanit\u00e9\u00a0\u00bb.",
  "url": "https://www.huffingtonpost.fr/international/article/aux-philippines-rodrigo-duterte-arrete-pour-crime-contre-l-humanite-ce-qui-lui-est-reproche_247280.html",
  "urlToImage": "https://focus.huffingtonpost.fr/2025/03/11/0/0/6051/3403/1820/1023/75/0/49f48b4_sirius-fs-upload-1-jsjuvhscwlpn-1741673422110-000-36zq9he.jpg",
  "publishedAt": "2025-03-11T06:32:53Z",
  "content": "INTERNATIONAL - Du palais de Malaca\u00f1an, \u00e0 la prison. Rodrigo Duterte, lancien pr\u00e9sident philippin connu pour sa guerre sanglante contre la drogue, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 \u00e0 la\u00e9roport de Manille ce mardi 11\u00a0mars\u2026 [+3917 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "Forbes"
  },
  "author": "Siladitya Ray, Forbes Staff, \n Siladitya Ray, Forbes Staff\n https://www.forbes.com/sites/siladityaray/",
  "title": "Philippines\u2019 Former President Rodrigo Duterte Arrested After ICC Warrant",
  "description": "The International Criminal Court is investigating alleged crimes against humanity carried out by the former president as part of his deadly war on drugs.",
  "url": "https://www.forbes.com/sites/siladityaray/2025/03/11/philippines-former-president-rodrigo-duterte-arrested-after-icc-warrant/",
  "urlToImage": "https://imageio.forbes.com/specials-images/imageserve/67cfec6a55b19b527098d030/0x0.jpg?format=jpg&crop=3134,1761,x0,y26,safe&height=900&width=1600&fit=bounds",
  "publishedAt": "2025-03-11T07:57:05Z",
  "content": "Rodrigo Duterte, the former president of the Philippines, was arrested in the countrys capital Manila on Tuesday after the International Criminal Court issued a warrant against him as part of an inve\u2026 [+2171 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "BBC News"
  },
  "author": "https://www.facebook.com/bbcnews",
  "title": "C\u00f3mo fue la guerra contra las drogas en Filipinas que caus\u00f3 el arresto de Rodrigo Duterte por la CPI (y qu\u00e9 tan efectiva result\u00f3)",
  "description": "Las autoridades de Filipinas aceptan que al menos 6.200 murieron a manos de las fuerzas de seguridad del pa\u00eds durante la feroz guerra contra las drogas.",
  "url": "https://www.bbc.com/mundo/articles/c743x1ygv2go",
  "urlToImage": "https://ichef.bbci.co.uk/news/1024/branded_mundo/9319/live/f85d1fa0-fe86-11ef-ba65-31b72da71bce.jpg",
  "publishedAt": "2025-03-11T16:32:42Z",
  "content": "Fuente de la imagen, Getty Images\r\nPie de foto, Las cifras oficiales de la guerra contra las drogas en Filipinas en el mandato de Rodrigo Duterte hablan de al menos 6.200 muertos. Sin embargo, grupos\u2026 [+8755 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "Democracy Now!"
  },
  "author": "webdev@democracynow.org (Democracy Now!)",
  "title": "\"Monumental Step\": Ex-Philippines Pres. Duterte Arrested, Sent to Hague for Crimes Against Humanity",
  "description": "Former Philippine President Rodrigo Duterte is being flown to The Hague to face charges of crimes against humanity at the International Criminal Court over his brutal \u201cwar on drugs,\u201d during which police extrajudicially killed thousands of people, including ma\u2026",
  "url": "https://www.democracynow.org/2025/3/12/walden_bello",
  "urlToImage": "https://www.democracynow.org/images/story/42/76242/full_hd/SEG3-Duterte-Younger-2.jpg",
  "publishedAt": "2025-03-12T12:43:33Z",
  "content": "This is viewer supported news. Please do your part today.\r\nDonate\r\nFormer Philippine President Rodrigo Duterte is being flown to The Hague to face charges of crimes against humanity at the Internatio\u2026 [+966 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "Biztoc.com"
  },
  "author": "newsweek.com",
  "title": "Why Was Duterte Arrested? Ex-Philippines Leader in ICC Custody",
  "description": "Rodrigo Duterte, the former president of the Philippines, was detained at Manila's international airport.",
  "url": "https://biztoc.com/x/60ef2b61b0aa06e9",
  "urlToImage": "https://biztoc.com/cdn/914/og.png",
  "publishedAt": "2025-03-11T07:40:21Z",
  "content": "Youve Read the News - Now Find the ExpertClick to discover leading experts on 50,000+ topics for media, events &amp; more.\r\nDiscover Experts on 50,000+ TopicsConnect for media, speaking, expert witne\u2026 [+95 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "Ilfattoquotidiano.it"
  },
  "author": "F. Q.",
  "title": "Filippine, arrestato l\u2019ex presidente Duterte su mandato della Corte penale internazionale: \u00e8 accusato di crimini contro l\u2019umanit\u00e0",
  "description": "L'esito dell\u2019indagine del Tribunale con sede a L'Aja sulla sua campagna contro il narcotraffico costata la vita a migliaia di persone\nL'articolo Filippine, arrestato l\u2019ex presidente Duterte su mandato della Corte penale internazionale: \u00e8 accusato di crimini c\u2026",
  "url": "https://www.ilfattoquotidiano.it/2025/03/11/ex-presidente-filippino-duterte-arrestato-corte-penale-internazionale-crimini-contro-umanita-news/7908541/",
  "urlToImage": "https://st.ilfattoquotidiano.it/wp-content/uploads/2025/03/11/duterte.jpg",
  "publishedAt": "2025-03-11T07:39:09Z",
  "content": "Palermo, 11 mar. (Adnkronos) - I Finanzieri del Comando Provinciale di Messina, in due distinte operazioni, hanno sequestrato circa 2 chili di cocaina e quasi 40 chili di hashish in transito sullo St\u2026 [+2746 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "N-tv.de"
  },
  "author": "n-tv NACHRICHTEN",
  "title": "Vorw\u00fcrfe zahlreicher Verbrechen: Philippinischer Ex-Pr\u00e4sident Duterte festgenommen",
  "description": "Rodrigo Duterte tritt 2016 mit einem knallharten Plan gegen Kriminalit\u00e4t bei den Pr\u00e4sidentschaftswahlen an und gewinnt. Unter seiner Herrschaft sterben Tausende Menschen auf den Philippinen. Der Internationale Strafgerichtshof ermittelt. Nun ist der erste Sch\u2026",
  "url": "https://www.n-tv.de/politik/Philippinischer-Ex-Praesident-Duterte-festgenommen-article25620215.html",
  "urlToImage": "https://www.n-tv.de/img/incoming/crop25620220/6451328859-cImg_16_9-w1200/490331687.jpg",
  "publishedAt": "2025-03-11T07:40:57Z",
  "content": "Rodrigo Duterte tritt 2016 mit einem knallharten Plan gegen Kriminalit\u00e4t bei den Pr\u00e4sidentschaftswahlen an und gewinnt. Unter seiner Herrschaft sterben Tausende Menschen auf den Philippinen. Der Inte\u2026 [+4834 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "N-tv.de"
  },
  "author": "n-tv NACHRICHTEN",
  "title": "Verbrechen gegen Menschlichkeit: Manila liefert Ex-Pr\u00e4sident Duterte an Den Haag aus",
  "description": "W\u00e4hrend seiner Amtszeit soll Rodrigo Duterte f\u00fcr den Tod von Tausenden Menschen verantwortlich sein. Wegen Verbrechen gegen die Menschlichkeit ermittelt das Weltstrafgericht gegen den fr\u00fcheren philippinischen Pr\u00e4sidenten seit mehreren Jahren. Jetzt soll Den H\u2026",
  "url": "https://www.n-tv.de/politik/Manila-liefert-Ex-Praesident-Duterte-an-Den-Haag-aus-article25621944.html",
  "urlToImage": "https://www.n-tv.de/img/incoming/crop25621932/0171323127-cImg_16_9-w1200/AFP-20250309-36ZM66X-v1-HighRes-HongKongChinaPhilippinesPoliticsDuterte.jpg",
  "publishedAt": "2025-03-11T16:45:30Z",
  "content": "W\u00e4hrend seiner Amtszeit soll Rodrigo Duterte f\u00fcr den Tod von Tausenden Menschen verantwortlich sein. Wegen Verbrechen gegen die Menschlichkeit ermittelt das Weltstrafgericht gegen den fr\u00fcheren philip\u2026 [+4881 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": "ansa",
   "name": "ANSA.it"
  },
  "author": null,
  "title": "Arrestato a Manila l'ex presidente filippino Rodrigo Duterte",
  "description": "Il mandato \u00e8 della Corte penale internazionale. Le accuse sono di crimini contro l'umanit\u00e0 per la sua campagna contro il narcotraffico costata la vita a migliaia di persone durante il suo mandato (ANSA)",
  "url": "https://www.ansa.it/sito/notizie/mondo/2025/03/11/arrestato-lex-presidente-filippino-rodrigo-duterte-_2e79fdab-dd00-4847-87bf-d44d3dfa3ce6.html",
  "urlToImage": "https://www.ansa.it/webimages/img_1129x635/2025/3/11/b2271b2b1ed244cf0dce8769841089e6.jpg",
  "publishedAt": "2025-03-11T05:53:28Z",
  "content": "La polizia nazionale filippina ha arrestato l'ex presidente Rodrigo Duterte nell'ambito di un'indagine della Corte penale internazionale (Cpi) con le accuse di crimini control'umanit\u00e0 per la sua camp\u2026 [+2477 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "Internazionale.it"
  },
  "author": "Internazionale",
  "title": "Duterte arrestato",
  "description": "L\u201911 marzo l\u2019ex presidente filippino Rodrigo Duterte \u00e8 stato arrestato all\u2019aeroporto di Manila su mandato della Corte penale internazionale. Da mesi si diceva che la\u2026 Leggi",
  "url": "https://www.internazionale.it/magazine/2025/03/13/duterte-arrestato",
  "urlToImage": "https://media.internazionale.it/images/2025/03/13/276228-sd.jpg",
  "publishedAt": "2025-03-13T11:24:17Z",
  "content": "Duterte a Hong Kong, 9 marzo 2025\r\n(Anthony Kwan, Getty)\r\nL11 marzo lex presidente filippino Rodrigo Duterte \u00e8 stato arrestato allaeroporto di Manila su mandato della Corte penale internazionale. Da \u2026 [+1825 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "Internazionale.it"
  },
  "author": "Internazionale",
  "title": "Filippine, l\u2019ex presidente Rodrigo Duterte arrestato per crimini contro l\u2019umanit\u00e0",
  "description": "L\u2019ex presidente delle Filippine Rodrigo Duterte \u00e8 stato arrestato l\u201911 marzo all\u2019aeroporto di Manila in applicazione di un mandato d\u2019arresto emesso dalla Corte penale internazionale (Cpi), che lo accusa di crimini contro l\u2019umanit\u00e0. Leggi",
  "url": "https://www.internazionale.it/ultime-notizie/2025/03/11/filippine-arrestato-duterte",
  "urlToImage": "https://media.internazionale.it/images/2025/03/11/275824-sd.jpg",
  "publishedAt": "2025-03-11T08:54:01Z",
  "content": "Lex presidente delle Filippine Rodrigo Duterte \u00e8 stato arrestato l11 marzo allaeroporto di Manila in applicazione di un mandato darresto emesso dalla Corte penale internazionale (Cpi), che lo accusa \u2026 [+2226 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "BBC News"
  },
  "author": "https://www.facebook.com/bbcnews",
  "title": "Rodrigo Duterte, ex-presidente das Filipinas, \u00e9 preso por matan\u00e7a em sua 'guerra contra as drogas'",
  "description": "Rodrigo Duterte \u00e9 acusado de 'crimes contra a humanidade' em campanha de repress\u00e3o \u00e0s drogas que deixou milhares de mortos.",
  "url": "https://www.bbc.com/portuguese/articles/cr52z21q64mo",
  "urlToImage": "https://ichef.bbci.co.uk/news/1024/branded_portuguese/b203/live/e29b8b50-fe2e-11ef-888c-5fc6db843ad1.jpg",
  "publishedAt": "2025-03-11T09:13:54Z",
  "content": "Cr\u00e9dito, Getty Images\r\nLegenda da foto, Duterte foi preso pela pol\u00edcia no aeroporto de Manila logo ap\u00f3s chegar de Hong Kong\r\nArticle information<ul><li>Author, Joel Guinto e Jonathan Head</li><li>Rol\u2026 [+5829 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": "nbc-news",
   "name": "NBC News"
  },
  "author": "Reuters",
  "title": "Philippine ex-President\u00a0Duterte\u00a0to face murder charges at ICC for drug war killings",
  "description": "A plane carrying former Philippine leader Rodrigo Duterte to the International Criminal Court to face charges over his \u201cwar on drugs\u201d took off for Rotterdam on Wednesday, after being delayed by a few hours during a layover in Dubai.",
  "url": "https://www.nbcnews.com/news/world/philippine-ex-president-duterte-face-murder-charges-icc-drug-war-rcna195986",
  "urlToImage": "https://media-cldnry.s-nbcnews.com/image/upload/t_nbcnews-fp-1200-630,f_auto,q_auto:best/rockcms/2025-03/250312-duterte-mb-1121-12cd5e.jpg",
  "publishedAt": "2025-03-12T11:26:32Z",
  "content": "ROTTERDAM, Netherlands \u00a0A plane carrying former Philippine leader Rodrigo\u00a0Duterte\u00a0to the\u00a0International Criminal Court\u00a0to face charges over his bloody war on drugs took off for Rotterdam on Wednesday,\u2026 [+4143 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "Courrier International"
  },
  "author": null,
  "title": "Rodrigo Duterte arr\u00eat\u00e9 pour crimes contre l\u2019humanit\u00e9\u00a0: \u201cIl a d\u00e9truit nos vies\u201d",
  "description": "L\u2019ancien pr\u00e9sident philippin (2016-2022) a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 mardi 11\u00a0mars \u00e0 la suite d\u2019un mandat \u00e9mis par la Cour p\u00e9nale internationale. Il est vis\u00e9 par une enqu\u00eate pour crimes contre l\u2019humanit\u00e9 dans le cadre de la guerre contre la drogue. Durant toute la journ\u00e9e, \u2026",
  "url": "https://www.courrierinternational.com/article/philippines-rodrigo-duterte-arrete-pour-crimes-contre-l-humanite-il-a-detruit-nos-vies_228609",
  "urlToImage": "https://focus.courrierinternational.com/2025/03/11/0/0/2805/1870/1200/630/60/0/83cc9e2_sirius-fs-upload-1-ti4chvrk7ovj-1741706720289-000-36zq2d8.jpg",
  "publishedAt": "2025-03-11T16:39:26Z",
  "content": "Nous avons lu \u00e0 lancien pr\u00e9sident les charges qui \u00e9taient retenues contre lui ainsi que ses droits. Le mandat darrestation \u00e9mis par la Cour p\u00e9nale internationale stipule les charges suivantes\u00a0: crime\u2026 [+1006 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "Courrier International"
  },
  "author": null,
  "title": "Arrestation de Duterte, collision en mer du Nord, Musk, Iran, Allemagne\u00a0: les informations de la nuit",
  "description": "L\u2019ex-pr\u00e9sident des Philippines Rodrigo Duterte arr\u00eat\u00e9. L\u2019ancien dirigeant a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 mardi apr\u00e8s son atterrissage \u00e0 l\u2019a\u00e9roport de Manille en application d\u2019un mandat d\u2019arr\u00eat de la Cour p\u00e9nale internationale (CPI), \u201cpour crimes contre l\u2019humanit\u00e9\u201d, rapport\u2026",
  "url": "https://www.courrierinternational.com/article/pendant-que-vous-dormiez-arrestation-de-duterte-collision-en-mer-du-nord-musk-iran-allemagne-les-informations-de-la-nuit_228594",
  "urlToImage": "https://focus.courrierinternational.com/2025/03/11/0/1/6049/4033/1200/630/60/0/5cb6f11_ftp-import-images-1-npf4njtj0hke-afp-36zq9he.jpg",
  "publishedAt": "2025-03-11T04:24:53Z",
  "content": "Lex-pr\u00e9sident des Philippines Rodrigo Duterte arr\u00eat\u00e9. Lancien dirigeant a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 mardi apr\u00e8s son atterrissage \u00e0 la\u00e9roport de Manille en application dun mandat darr\u00eat de la Cour p\u00e9nale interna\u2026 [+4393 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "Eldiario.es"
  },
  "author": "EFE",
  "title": "La Polic\u00eda detiene a Duterte por orden de la Corte Penal Internacional acusado de cr\u00edmenes contra la humanidad",
  "description": "Lo han arrestado a su llegada al aeropuerto de Manila tras volver de Hong Kong, donde particip\u00f3 el pasado fin de semana en un acto electoral entre rumores sobre su orden de arresto\n\r\n\n El expresidente de Filipinas Rodrigo Duterte ha sido detenido este martes \u2026",
  "url": "https://www.eldiario.es/internacional/duterte-detenido-orden-cpi-acusado-crimenes-humanidad_1_12120973.html",
  "urlToImage": "https://static.eldiario.es/clip/a03ba753-9c3a-4f22-bf20-ea560f4d0f32_facebook-aspect-ratio_default_0.jpg",
  "publishedAt": "2025-03-11T03:38:00Z",
  "content": "El expresidente de Filipinas Rodrigo Duterte ha sido detenido este martes por la Polic\u00eda del pa\u00eds asi\u00e1tico despu\u00e9s de que la Corte Penal Internacional (CPI) emitiera una orden de arresto, acus\u00e1ndolo \u2026 [+1657 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": "le-monde",
   "name": "Le Monde"
  },
  "author": "Le Monde avec AFP",
  "title": "Rodrigo Duterte, remis \u00e0 la CPI, dit assumer ses \u00ab\u00a0responsabilit\u00e9s\u00a0\u00bb",
  "description": "\u00ab\u00a0Je suis celui qui a dirig\u00e9 les forces de l\u2019ordre et l\u2019arm\u00e9e. J\u2019ai dit que je vous prot\u00e9gerai et j\u2019assume mes responsabilit\u00e9s\u00a0\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 M. Duterte dans une vid\u00e9o partag\u00e9e sur les r\u00e9seaux sociaux, alors qu\u2019il s\u2019appr\u00eatait \u00e0 atterrir aux Pays-Bas.",
  "url": "https://www.lemonde.fr/international/article/2025/03/12/rodrigo-duterte-remis-a-la-cpi-dit-assumer-ses-responsabilites_6579725_3210.html",
  "urlToImage": "https://img.lemde.fr/2025/03/12/1/0/8192/5461/1440/960/60/0/c9650a1_ftp-import-images-1-hc5lwptolxy7-5297196-01-06.jpg",
  "publishedAt": "2025-03-12T22:32:34Z",
  "content": "Lavion Gulfstream G550\u00a0qui aurait transport\u00e9 lancien pr\u00e9sident philippin Rodrigo Duterte, suite \u00e0 son arrestation sur mandat de la Cour p\u00e9nale internationale, \u00e0 son atterrissage \u00e0 la\u00e9roport de Rotter\u2026 [+5296 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": "le-monde",
   "name": "Le Monde"
  },
  "author": "Brice Pedroletti, St\u00e9phanie Maupas",
  "title": "L\u2019ex-pr\u00e9sident des Philippines Rodrigo Duterte transf\u00e9r\u00e9 \u00e0 La\u00a0Haye",
  "description": "Dans les prochains jours, l\u2019ancien chef de l\u2019Etat sera pour la premi\u00e8re fois confront\u00e9 aux trois magistrates de la Cour p\u00e9nale internationale pour r\u00e9pondre de l\u2019accusation de crimes contre l\u2019humanit\u00e9 lors de sa \u00ab\u00a0guerre contre la drogue\u00a0\u00bb.",
  "url": "https://www.lemonde.fr/international/article/2025/03/12/l-ex-president-des-philippines-rodrigo-duterte-transfere-a-la-haye_6579560_3210.html",
  "urlToImage": "https://img.lemde.fr/2025/03/11/0/0/2997/1998/1440/960/60/0/265fbbe_sirius-fs-upload-1-ikvyafzqyubs-1741707836636-056604.jpg",
  "publishedAt": "2025-03-12T06:55:41Z",
  "content": "Lancien pr\u00e9sident philippin Rodrigo Duterte \u00e0 lint\u00e9rieur de la base a\u00e9rienne de Villamor \u00e0 Pasay, dans la r\u00e9gion m\u00e9tropolitaine de Manille, apr\u00e8s son arriv\u00e9e de Hong Kong, le 11\u00a0mars 2025. PARTIDO DE\u2026 [+1426 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": "le-monde",
   "name": "Le Monde"
  },
  "author": "Le Monde avec AFP",
  "title": "Aux Philippines, l\u2019ancien pr\u00e9sident Rodrigo Duterte arr\u00eat\u00e9 en application d\u2019un mandat de la CPI",
  "description": "L\u2019ancien dirigeant (2016-2022) a \u00e9t\u00e9 intercept\u00e9 mardi apr\u00e8s son atterrissage \u00e0 l\u2019a\u00e9roport de Manille. Il est vis\u00e9 par une enqu\u00eate de la Cour p\u00e9nale internationale sur les meurtres commis dans le cadre de la guerre antidrogue du gouvernement.",
  "url": "https://www.lemonde.fr/international/article/2025/03/11/aux-philippines-l-ancien-president-rodrigo-duterte-arrete-en-application-d-un-mandat-de-la-cpi_6578386_3210.html",
  "urlToImage": "https://img.lemde.fr/2025/02/13/0/0/3861/2574/1440/960/60/0/7e3bf01_ftp-import-images-1-i73vs1rohvna-2025-02-13t155410z-739377963-rc2otcav6c8y-rtrmadp-3-philippines-politics.JPG",
  "publishedAt": "2025-03-11T03:55:51Z",
  "content": "<li>Parce quune autre personne (ou vous) est en train de lire Le Monde avec ce compte sur un autre appareil.\r\nVous ne pouvez lire Le Monde que sur un seul appareil \u00e0 la fois (ordinateur, t\u00e9l\u00e9phone ou\u2026 [+626 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": "le-monde",
   "name": "Le Monde"
  },
  "author": "Brice Pedroletti",
  "title": "L\u2019ex-pr\u00e9sident des Philippines Rodrigo Duterte arr\u00eat\u00e9 sur mandat d\u2019arr\u00eat international",
  "description": "L\u2019ex-chef de l\u2019Etat est accus\u00e9 par la Cour p\u00e9nale internationale de crimes contre l\u2019humanit\u00e9 pr\u00e9sum\u00e9s perp\u00e9tr\u00e9s dans le cadre de la \u00ab\u00a0guerre contre la drogue\u00a0\u00bb livr\u00e9e sous sa pr\u00e9sidence durant laquelle des milliers de Philippins ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s.",
  "url": "https://www.lemonde.fr/international/article/2025/03/11/l-ex-president-des-philippines-rodrigo-duterte-arrete-sur-mandat-d-arret-international_6578636_3210.html",
  "urlToImage": "https://img.lemde.fr/2025/03/11/0/0/7095/4730/1440/960/60/0/60dcee9_ftp-import-images-1-mvhga7eiybrb-5283463-01-06.jpg",
  "publishedAt": "2025-03-11T07:44:18Z",
  "content": "Des partisans de lex-pr\u00e9sident philippin Rodrigo Duterte, devant la base de Villamor, o\u00f9 il est d\u00e9tenu, \u00e0 Pasay, le 11\u00a0mars 2025. JAM STA ROSA / AFP\r\nLancien pr\u00e9sident des Philippines Rodrigo Duterte\u2026 [+1456 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "Hvg.hu"
  },
  "author": "hvg@hvg.hu",
  "title": "Letart\u00f3ztatt\u00e1k Manil\u00e1ban Rodrigo Duterte volt F\u00fcl\u00f6p-szigeteki eln\u00f6k\u00f6t",
  "description": "Duterte ellen a Nemzetk\u00f6zi B\u00fcntet\u0151b\u00edr\u00f3s\u00e1g adott ki k\u00f6r\u00f6z\u00e9st a k\u00e1b\u00edt\u00f3szer ellenes h\u00e1bor\u00faja miatt, amely a jogv\u00e9d\u0151 csoportok szerint 30 000 ember hal\u00e1l\u00e1t okozta.",
  "url": "https://hvg.hu/vilag/20250311_Letartoztattak-Manilaban-Rodrigo-Duterte-volt-Fulop-szigeteki-elnokot",
  "urlToImage": "https://img.hvg.hu/Img/7fcefbf8-ac48-4ee6-aef5-32203afa118c/d6ecd486-1959-4d28-9506-4f9c0369ab64.jpg",
  "publishedAt": "2025-03-11T04:24:43Z",
  "content": "Kedden reggel a manilai rept\u00e9ren rizetbe vett\u00e9k a F\u00fcl\u00f6p-szigetek volt eln\u00f6k\u00e9t, Rodrigo Dutert\u00e9t, aki \u00e9ppen Hongkongb\u00f3l t\u00e9rt vissza. Az eln\u00f6ki palota k\u00f6zlem\u00e9nye szerint az Interpol helyi irod\u00e1ja kora \u2026 [+1780 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "Hvg.hu"
  },
  "author": "hvg@hvg.hu",
  "title": "\u0150rizetbe ker\u00fclt Rodrigo Duterte volt F\u00fcl\u00f6p-szigeteki eln\u00f6k",
  "description": "Rodrigo Dutert\u00e9t, kedden tart\u00f3ztatt\u00e1k le Manil\u00e1ban, szerd\u00e1n m\u00e1r b\u00edr\u00f3s\u00e1gi \u0151rizetbe ker\u00fclt H\u00e1g\u00e1ban.",
  "url": "https://hvg.hu/vilag/20250312_orizet-rodrigo-duterte-volt-fulop-szigeteki-elnok",
  "urlToImage": "https://img.hvg.hu/Img/7fcefbf8-ac48-4ee6-aef5-32203afa118c/23f1dd3f-8ddb-47b6-b27e-72a27326527b.jpg",
  "publishedAt": "2025-03-12T19:57:00Z",
  "content": "Letart\u00f3ztat\u00e1s\u00e1t k\u00f6veten meg\u00e9rkezett H\u00e1g\u00e1ba \u00e9s a Nemzetk\u00f6zi B\u00fcntetb\u00edr\u00f3s\u00e1g (ICC) rizet\u00e9be ker\u00fclt Rodrigo Duterte volt F\u00fcl\u00f6p-szigeteki eln\u00f6k t\u00e1j\u00e9koztatott a b\u00edr\u00f3s\u00e1g szerd\u00e1n.\r\nA kor\u00e1bbi \u00e1llamft kedden ta\u2026 [+1701 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "Hvg.hu"
  },
  "author": "hvg@hvg.hu",
  "title": "Er\u0151szakkal rep\u00fcl\u0151re tett\u00e9k, \u00e9s a Nemzetk\u00f6zi B\u00fcntet\u0151b\u00edr\u00f3s\u00e1gra sz\u00e1ll\u00edtott\u00e1k Rodrigo Duterte volt F\u00fcl\u00f6p-szigeteki eln\u00f6k\u00f6t",
  "description": "Duterte ellen a Nemzetk\u00f6zi B\u00fcntet\u0151b\u00edr\u00f3s\u00e1g adott ki k\u00f6r\u00f6z\u00e9st a k\u00e1b\u00edt\u00f3szer ellenes h\u00e1bor\u00faja miatt, amely a jogv\u00e9d\u0151 csoportok szerint legal\u00e1bb 12 ezer ember hal\u00e1l\u00e1t okozta.",
  "url": "https://hvg.hu/vilag/20250311_Duterte-letartoztatas-ICC-Fulop-szigetek",
  "urlToImage": "https://img.hvg.hu/Img/7fcefbf8-ac48-4ee6-aef5-32203afa118c/4f46c78e-959e-4a4c-84d6-b3838d87eae8.jpg",
  "publishedAt": "2025-03-11T19:35:00Z",
  "content": "Erszakkal rep\u00fclre tett\u00e9k a volt F\u00fcl\u00f6p-szigeteki eln\u00f6k\u00f6t, Rodrigo Dutert\u00e9t\u00e9s H\u00e1g\u00e1ba vitt\u00e9k a Nemzetk\u00f6zi B\u00fcntetb\u00edr\u00f3s\u00e1g (ICC) el\u00e9, ahol az ezrek \u00e9let\u00e9t k\u00f6vetel drogh\u00e1bor\u00fa\u00e9rt kell felelnie a CNN besz\u00e1mol\u2026 [+1339 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "The Diplomat"
  },
  "author": "Sebastian Strangio",
  "title": "Election Campaign Begins in the Philippines with Marcos-Duterte War of Words",
  "description": "The conflict between the two prominent political clans has continued into the first week of campaigning for May's mid-term polls.",
  "url": "https://thediplomat.com/2025/02/election-campaign-begins-in-the-philippines-with-marcos-duterte-war-of-words/",
  "urlToImage": "https://thediplomat.com/wp-content/uploads/2025/02/sizes/td-story-s-2/thediplomat_2025-02-16-045806.jpg",
  "publishedAt": "2025-02-17T08:04:33Z",
  "content": "The first week of the mid-term election campaign in the Philippines was marked by a vicious exchange of words between President Ferdinand Marcos Jr. and former President Rodrigo Duterte.\r\nMarcos minc\u2026 [+8334 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "STERN.de"
  },
  "author": "STERN.de",
  "title": "IStGH: Philippinischer Ex-Pr\u00e4sident Duterte in den Niederlanden gelandet",
  "description": "Nach der Festnahme in seiner Heimat ist der philippinische Ex-Pr\u00e4sident Rodrigo Duterte am Mittwoch in den Niederlanden gelandet. Das sagte ein Sprecher des Internationalen Strafgerichtshofs (IStGH). Das Gericht mit Sitz in Den Haag hatte einen Haftbefehl geg\u2026",
  "url": "https://www.stern.de/news/istgh--philippinischer-ex-praesident-duterte-in-den-niederlanden-gelandet-35546462.html",
  "urlToImage": "https://image.stern.de/35546464/t/lJ/v1/w1440/r1.7778/-/12--flugzeug-landet-in-rotterdam---8ca48e1a7a610a9c.jpg",
  "publishedAt": "2025-03-12T16:50:47Z",
  "content": "Kopiere den aktuellen Link\r\nZur Merkliste hinzuf\u00fcgen\r\nNach der Festnahme in seiner Heimat ist der philippinische Ex-Pr\u00e4sident Rodrigo Duterte am Mittwoch in den Niederlanden gelandet. Das sagte ein S\u2026 [+630 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "STERN.de"
  },
  "author": "STERN.de",
  "title": "Verbrechen gegen die Menschlichkeit: Philippinischer Ex-Pr\u00e4sident Duterte festgenommen",
  "description": "Rodrigo Duterte rief auf den Philippinen einen brutalen Anti-Drogen-Krieg aus. Tausende starben, der Internationale Strafgerichtshof ermittelte. Jetzt ist er verhaftet worden.",
  "url": "https://www.stern.de/politik/ausland/rodrigo-duterte--philippinischer-ex-praesident-festgenommen-35539884.html",
  "urlToImage": "https://image.stern.de/35539972/t/HL/v2/w1440/r1.7778/-/rodrigo-duterte-bild-1.jpg",
  "publishedAt": "2025-03-11T09:16:00Z",
  "content": "Kopiere den aktuellen Link\r\nZur Merkliste hinzuf\u00fcgen\r\nRodrigo Duterte rief auf den Philippinen einen brutalen Anti-Drogen-Krieg aus. Tausende starben, der Internationale Strafgerichtshof ermittelte. \u2026 [+1989 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "STERN.de"
  },
  "author": "STERN.de",
  "title": "Philippinischer Ex-Pr\u00e4sident Duterte an den IStGH in Den Haag \u00fcbergeben",
  "description": "Nach der Festnahme in seiner Heimat ist der philippinische Ex-Pr\u00e4sident Rodrigo Duterte am Mittwoch in den Niederlanden an den Internationalen Strafgerichtshof (IStGH) \u00fcbergeben worden. Dies gab das Gericht mit Sitz in Den Haag am Mittwoch bekannt. Der IStGH \u2026",
  "url": "https://www.stern.de/news/philippinischer-ex-praesident-duterte-an-den-istgh-in-den-haag-uebergeben-35546462.html",
  "urlToImage": "https://image.stern.de/35546614/t/IP/v1/w1440/r1.7778/-/12--flugzeug-landet-in-rotterdam---d4b901ab4d8f3b99.jpg",
  "publishedAt": "2025-03-12T18:43:12Z",
  "content": "Kopiere den aktuellen Link\r\nZur Merkliste hinzuf\u00fcgen\r\nNach der Festnahme in seiner Heimat ist der philippinische Ex-Pr\u00e4sident Rodrigo Duterte am Mittwoch in den Niederlanden an den Internationalen St\u2026 [+4574 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": "cbs-news",
   "name": "CBS News"
  },
  "author": "CBS News",
  "title": "Former Philippines President Rodrigo Duterte arrested over accusations of crimes against humanity",
  "description": "Former Philippines President Rodrigo Duterte has been arrested after the International Criminal Court accused the 79-year-old of crimes against humanity for his administration's deadly \"war on drugs\" campaign. Human rights groups say that crackdown on illegal\u2026",
  "url": "https://www.cbsnews.com/video/former-philippines-president-rodrigo-duterte-arrested-over-accusations-of-crimes-against-humanity/",
  "urlToImage": "https://assets2.cbsnewsstatic.com/hub/i/r/2025/03/11/ab07794c-7a47-44d3-9db2-6feefca8cd3c/thumbnail/1200x630/04431ab7c815a54ea456e9daef78ee85/cbsn-fusion-former-philippines-president-rodrigo-duterte-arrested-over-accusations-of-crimes-against-humanity-thumbnail.jpg?v=23322f4fbf0a01b337c42258c443e9ac",
  "publishedAt": "2025-03-11T15:42:00Z",
  "content": "Watch CBS News\r\nCopyright \u00a92025 CBS Interactive Inc. All rights reserved.\r\nGet browser notifications for breaking news, live events, and exclusive reporting.\r\nNot NowTurn On"
 },
 {
  "source": {
   "id": "cbs-news",
   "name": "CBS News"
  },
  "author": null,
  "title": "Ex-Philippines President Duterte arrested on ICC warrant over drug killings",
  "description": "Former Philippine President Rodrigo Duterte has been arrested on order of the International Criminal Court in connection with a case of crime against humanity filed against him, the Philippine government said.",
  "url": "https://www.cbsnews.com/news/rodrigo-duterte-arrested-icc-warrant-drug-killings-former-philippines-president/",
  "urlToImage": "https://assets1.cbsnewsstatic.com/hub/i/r/2025/03/11/c7d93862-1506-4fd9-8be6-ef70a549c111/thumbnail/1200x630/f9e426b95cc6b37d7a41e11e0ad32276/gettyimages-2203907823.jpg?v=23322f4fbf0a01b337c42258c443e9ac",
  "publishedAt": "2025-03-11T08:16:54Z",
  "content": "Manila, Philippines \u2014 Former Philippine President Rodrigo Duterte was arrested at Manila's international airport Tuesday on order of the International Criminal Court in connection with a case of crim\u2026 [+4857 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "Yahoo Entertainment"
  },
  "author": null,
  "title": "Philippines' Duterte in The Hague after ICC arrest over drug war",
  "description": null,
  "url": "https://consent.yahoo.com/v2/collectConsent?sessionId=1_cc-session_430f4b49-6346-435c-9231-d57fdf57fe2c",
  "urlToImage": null,
  "publishedAt": "2025-03-13T00:28:21Z",
  "content": "If you click 'Accept all', we and our partners, including 238 who are part of the IAB Transparency &amp; Consent Framework, will also store and/or access information on a device (in other words, use \u2026 [+702 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": "abc-news-au",
   "name": "ABC News (AU)"
  },
  "author": "Kathleen Calderwood and Patrick Martin",
  "title": "Rodrigo Duterte in ICC custody on crimes against humanity charges",
  "description": "The former Philippine president is expected to face a preliminary hearing in coming days.",
  "url": "https://www.abc.net.au/news/2025-03-13/rodrigo-duterte-icc-custody-on-crimes-against-humanity-charges/105044826",
  "urlToImage": "https://live-production.wcms.abc-cdn.net.au/1f3a93123b93fdeaba85b638d571131f?impolicy=wcms_watermark_news&cropH=1392&cropW=2474&xPos=738&yPos=1364&width=862&height=485&imformat=generic",
  "publishedAt": "2025-03-12T17:34:47Z",
  "content": "Former Philippines president Rodrigo Duterte is in the custody of the International Criminal Court (ICC) after being arrested on crimes against humanity charges linked to his \"war on drugs\".\r\nThe ICC\u2026 [+3980 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "Yahoo Entertainment"
  },
  "author": null,
  "title": "Ex Philippine president Duterte arrested over 'war on drugs' deaths",
  "description": null,
  "url": "https://consent.yahoo.com/v2/collectConsent?sessionId=1_cc-session_b1808c97-d17a-4768-9cc3-96c5aefac21d",
  "urlToImage": null,
  "publishedAt": "2025-03-11T05:51:16Z",
  "content": "If you click 'Accept all', we and our partners, including 238 who are part of the IAB Transparency &amp; Consent Framework, will also store and/or access information on a device (in other words, use \u2026 [+702 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "Yahoo Entertainment"
  },
  "author": null,
  "title": "Several firsts in ICC arrest of Philippines' Duterte, analyst says",
  "description": null,
  "url": "https://consent.yahoo.com/v2/collectConsent?sessionId=1_cc-session_d5571e70-af6d-4231-a8ea-03c385cb7e40",
  "urlToImage": null,
  "publishedAt": "2025-03-12T14:06:44Z",
  "content": "If you click 'Accept all', we and our partners, including 238 who are part of the IAB Transparency &amp; Consent Framework, will also store and/or access information on a device (in other words, use \u2026 [+702 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "Yahoo Entertainment"
  },
  "author": null,
  "title": "Philippines on edge at prospect of arrest of ex-President Duterte over drug war",
  "description": null,
  "url": "https://consent.yahoo.com/v2/collectConsent?sessionId=1_cc-session_e903ec78-3e14-4377-9cac-fab8e3ccc21d",
  "urlToImage": null,
  "publishedAt": "2025-03-11T02:33:40Z",
  "content": "If you click 'Accept all', we and our partners, including 238 who are part of the IAB Transparency &amp; Consent Framework, will also store and/or access information on a device (in other words, use \u2026 [+702 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "Yahoo Entertainment"
  },
  "author": null,
  "title": "Duterte refused fingerprinting and threatened lawsuits during chaotic arrest, Philippine police say",
  "description": null,
  "url": "https://consent.yahoo.com/v2/collectConsent?sessionId=1_cc-session_df032b83-f9a5-4234-89fa-afa0f6b33589",
  "urlToImage": null,
  "publishedAt": "2025-03-13T12:01:51Z",
  "content": "If you click 'Accept all', we and our partners, including 238 who are part of the IAB Transparency &amp; Consent Framework, will also store and/or access information on a device (in other words, use \u2026 [+702 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "Www.nzz.ch"
  },
  "author": "Andreas Babst (abb)",
  "title": "Der ehemalige philippinische Pr\u00e4sident Duterte verhaftet: Sein Drogenkrieg forderte Tausende Opfer",
  "description": "Die Philippinen vollstrecken einen Haftbefehl des internationalen Strafgerichtshofes. Der ehemalige Pr\u00e4sident Rodrigo Duterte wird am Flughafen festgenommen.",
  "url": "https://www.nzz.ch/international/philippinen-der-ehemalige-praesident-rodrigo-duterte-wird-verhaftet-ld.1874817",
  "urlToImage": "https://img.nzz.ch/2025/03/11/5b9c17c9-4368-4469-8754-9622a30f0752.jpeg?width=1200&height=674&fit=bounds&quality=75&auto=webp&crop=5000,2812,x0,y0&wmark=nzz",
  "publishedAt": "2025-03-11T05:57:12Z",
  "content": "Rodrigo Duterte posiert bei einem Auftritt 2018 mit einem Gewehr.\r\nAm Dienstag verhafteten die philippinischen Beh\u00f6rden den ehemaligen Pr\u00e4sidenten Rodrigo Duterte am Flughafen in Manila. Dieser war g\u2026 [+4355 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "Www.nzz.ch"
  },
  "author": "Katrin B\u00fcchenbacher (k.b.)",
  "title": "KOMMENTAR - Rodrigo Duterte vor dem internationalen Strafgerichtshof: ein Erfolg mit fahlem Beigeschmack",
  "description": "Die Zusammenarbeit des ICC mit dem philippinischen Pr\u00e4sident Ferdinand Marcos ist problematisch. Die internationale Justiz weckt kein Vertrauen, wenn sie sich zum Werkzeug f\u00fcr politische Spielchen degradiert.",
  "url": "https://www.nzz.ch/meinung/duterte-vor-dem-icc-ein-erfolg-mit-fahlem-beigeschmack-nzz-ld.1875103",
  "urlToImage": "https://img.nzz.ch/2025/03/12/720506d0-4b62-4350-8d76-a2fd57bf5d8a.jpeg?width=1200&height=675&fit=bounds&quality=75&auto=webp&crop=4000,2250,x0,y209&wmark=nzz",
  "publishedAt": "2025-03-12T17:15:56Z",
  "content": "Der fr\u00fchere Pr\u00e4sident der Philippinen, Rodrigo Duterte, erscheint im Oktober 2024 vor dem Senat in Malina, um Fragen zum Drogenkrieg seiner Regierung zu beantworten.\r\nRodrigo Duterte, der ehemalige P\u2026 [+4219 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "Www.nrc.nl"
  },
  "author": "Saskia Konniger",
  "title": "Van misdaden tegen de menselijkheid verdachte Duterte vond keiharde aanpak drugshandel noodzakelijk",
  "description": "Arrestatie Duterte: Het Internationaal Strafhof in Den Haag wil voormalig Filippijns president Rodrigo Duterte berechten. Hij leek lange tijd onaantastbaar, maar is nu opgepakt en wordt deze woensdag in Nederland verwacht.",
  "url": "https://www.nrc.nl/nieuws/2025/03/12/van-misdaden-tegen-de-menselijkheid-verdachte-duterte-vond-keiharde-aanpak-drugshandel-noodzakelijk-a4886020",
  "urlToImage": "https://images.nrc.nl/SIQPKCGnk4y_Ym4JU8hQ8F4ARZE=/1200x627/smart/filters:no_upscale()/s3/static.nrc.nl/wp-content/uploads/2025/03/12035818/ANP-522126735.jpg",
  "publishedAt": "2025-03-12T04:54:33Z",
  "content": "Voormalig Filippijns president Rodrigo Duterte is onderweg naar het Internationaal Strafhof in Den Haag. Het toestel waarin hij wordt vervoerd is in de nacht van dinsdag op woensdag vanuit Manilla aa\u2026 [+9613 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "Www.nrc.nl"
  },
  "author": "Saskia Konniger",
  "title": "Filipijnse oud-president Rodrigo Duterte opgepakt na arrestatiebevel Internationaal Gerechtshof in Den Haag",
  "description": "Filipijnen: Duterte was president tussen 2016 en 2022. Hij wordt verdacht van misdaden tegen de menselijkheid.",
  "url": "https://www.nrc.nl/nieuws/2025/03/11/filipijnse-oud-president-rodrigo-duterte-opgepakt-na-arrestatiebevel-internationaal-gerechtshof-in-den-haag-a4885876",
  "urlToImage": "https://images.nrc.nl/e_AP3kMglg-AOQb-jEjS-mDcDxM=/1200x627/smart/filters:no_upscale()/s3/static.nrc.nl/wp-content/uploads/2025/03/11061150/ANP-437993118.jpg",
  "publishedAt": "2025-03-11T05:09:52Z",
  "content": "Rodrigo Duterte (79), de voormalige president van de Filipijnen, is vandaag gearresteerd op het vliegveld in Manilla. Eerder deze week meldden Filipijnse media dat op 8 maart door het Internationale \u2026 [+2870 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "Www.nrc.nl"
  },
  "author": "Derk Walters",
  "title": "Met de Filippijnse oud-president Rodrigo Duterte haalt het Internationaal Strafhof eindelijk weer een \u2018grote vis\u2019 naar Den Haag",
  "description": "Duterte naar Den Haag: De Filippijnse oud-president Duterte arriveert woensdag in Nederland, voor berechting in Den Haag. \u2018Vooral symbolisch is dit van belang.\u2019",
  "url": "https://www.nrc.nl/nieuws/2025/03/12/met-de-filippijnse-oud-president-rodrigo-duterte-haalt-het-internationaal-strafhof-eindelijk-weer-een-grote-vis-naar-den-haag-a4886059",
  "urlToImage": "https://images.nrc.nl/hL6zF5YTQM8HofA27wcXehEpfus=/1200x627/smart/filters:no_upscale()/s3/static.nrc.nl/images/gn4/stripped/data129297534-586b5a.jpg",
  "publishedAt": "2025-03-12T10:56:50Z",
  "content": "Persbureau AP zond woensdagochtend al live op YouTube uit vanaf Rotterdam The Hague Airport, met een permanente camera gericht op de aankomsthal. Maar de Filippijnse oud-president Rodrigo Duterte lie\u2026 [+7073 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "Huffingtonpost.es"
  },
  "author": "Redacci\u00f3n HuffPost - EFE",
  "title": "Trasladado a La Haya el expresidente filipino, Rodrigo Duterte, acusado por cr\u00edmenes de lesa humanidad",
  "description": "<![CDATA[<p>Un avi\u00f3n con el expresidente de Filipinas Rodrigo Duterte parti\u00f3 la noche del martes a La Haya, horas despu\u00e9s de que fuera detenido en Manila tras una orden de arresto de la Corte Penal Internacional (CPI) por cr\u00edmenes contra la humanidad, y que s\u2026",
  "url": "https://www.huffingtonpost.es/global/trasladado-haya-expresidente-filipino-rodrigo-duterte-acusado-crimenes-lesa-humanidad.html",
  "urlToImage": "https://img.huffingtonpost.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/11/rodrigo-duterte-expresidente-filipino.jpeg",
  "publishedAt": "2025-03-11T16:45:05Z",
  "content": "Un avi\u00f3n con el expresidente de Filipinas Rodrigo Duterte parti\u00f3 la noche del martes a La Haya, horas despu\u00e9s de que fuera detenido en Manila tras una orden de arresto de la Corte Penal Internacional\u2026 [+2242 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "Huffingtonpost.es"
  },
  "author": "Redacci\u00f3n HuffPost",
  "title": "El expresidente de Filipinas, Rodrigo Duterte, detenido en Manila por orden del Tribunal Penal Internacional",
  "description": "<![CDATA[<p>El Gobierno de Filipinas ha anunciado este martes que el expresidente Rodrigo Duterte ha sido arrestado por la Polic\u00eda en el Aeropuerto Internacional de Manila por orden del Tribunal Penal Internacional (TPI), en relaci\u00f3n con un caso de cr\u00edmenes c\u2026",
  "url": "https://www.huffingtonpost.es/global/el-expresidente-filipinas-rodrigo-duterte-detenido-manila-orden-tribunal-penal-internacional.html",
  "urlToImage": "https://img.huffingtonpost.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/11/el-expresidente-filipino-rodrigo-duterte-presta-testimonio-en-una-comision-del-senado-de-2024.jpeg",
  "publishedAt": "2025-03-11T03:59:21Z",
  "content": "El Gobierno de Filipinas ha anunciado este martes que el expresidente Rodrigo Duterte ha sido arrestado por la Polic\u00eda en el Aeropuerto Internacional de Manila por orden del Tribunal Penal Internacio\u2026 [+1724 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": "rt",
   "name": "RT"
  },
  "author": "RT en Espa\u00f1ol\n , RT en Espa\u00f1ol",
  "title": "El expresidente filipino Duterte es detenido por orden de la CPI por cr\u00edmenes de lesa humanidad",
  "description": "",
  "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/542581-detienen-exlider-filipino-duterte-cpi",
  "urlToImage": "https://mf.b37mrtl.ru/actualidad/public_images/2025.03/original/67cfb7de59bf5b02f7694237.jpg",
  "publishedAt": "2025-03-11T04:11:10Z",
  "content": "El expresidente filipino\u00a0Rodrigo Duterte fue detenido este martes en Manila, despu\u00e9s de que la Corte Penal Internacional (CPI) emitiera una orden en la que se le acusa de cr\u00edmenes\u00a0de lesa la humanida\u2026 [+1347 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "Hotnews.ro"
  },
  "author": "Cristina Stoian",
  "title": "Rodrigo Duterte, fostul pre\u0219edinte al Filipinelor, arestat pentru crime \u00eempotriva umanit\u0103\u021bii, dup\u0103 un mandat al Cur\u021bii Penale Interna\u0163ionale",
  "description": "Fostul pre\u0219edinte al Filipinelor, Rodrigo Duterte, a fost arestat, mar\u021bi, dup\u0103 ce Curtea Penal\u0103 Interna\u021bional\u0103 (CPI) a emis un mandat prin care \u00eel acuz\u0103 de crime \u00eempotriva umanit\u0103\u021bi. \u00cen perioada \u00een care s-a aflat \u00een\u2026",
  "url": "http://hotnews.ro/rodrigo-duterte-fostul-presedinte-al-filipinelor-arestat-pentru-crime-impotriva-umanitatii-dupa-un-mandat-al-curtii-penale-internationale-1921890",
  "urlToImage": "https://hotnews.ro/wp-content/uploads/2025/03/profimedia-0963392326.jpg",
  "publishedAt": "2025-03-11T07:29:06Z",
  "content": "Fostul preedinte al Filipinelor, Rodrigo Duterte, a fost arestat, mari, dup ce Curtea Penal Internaional (CPI) a emis un mandat prin care \u00eel acuz de crime \u00eempotriva umaniti. \u00cen perioada \u00een care s-a a\u2026 [+1178 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "Hotnews.ro"
  },
  "author": "Sebastian Jucan",
  "title": "Fostul pre\u0219edinte filipinez Rodrigo Duterte e \u00een drum spre Haga, unde va fi judecat de Curtea Penal\u0103 Interna\u021bional\u0103 pentru crime \u00eempotriva umanit\u0103\u021bii, o premier\u0103 istoric\u0103",
  "description": "Un avion care \u00eel transporta pe fostul lider filipinez Rodrigo Duterte c\u0103tre Curtea Penal\u0103 Interna\u021bional\u0103 (CPI) pentru acuza\u021bii de crime \u00eempotriva umanit\u0103\u021bii se \u00eendrepta miercuri spre Rotterdam, el urm\u00e2nd a fi dus apoi \u00een fa\u021ba\u2026",
  "url": "http://hotnews.ro/fostul-presedinte-filipinez-rodrigo-duterte-e-in-drum-spre-haga-unde-va-fi-judecat-de-curtea-penala-internationala-pentru-crime-impotriva-umanitatii-o-premiera-istorica-1923559",
  "urlToImage": "https://hotnews.ro/wp-content/uploads/2024/10/profimedia-0927304116.jpg",
  "publishedAt": "2025-03-12T14:08:19Z",
  "content": "Un avion care \u00eel transporta pe fostul lider filipinez Rodrigo Duterte ctre Curtea Penal Internaional (CPI) pentru acuzaii de crime \u00eempotriva umanitii se \u00eendrepta miercuri spre Rotterdam, el urm\u00e2nd a \u2026 [+4779 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "Raw Story"
  },
  "author": "Agence France-Presse",
  "title": "Duterte supporters take case against impeachment to Supreme Court",
  "description": "Lawyers supporting Philippine Vice-President Sara Duterte filed the first legal challenge against her impeachment at the Supreme Court on Tuesday, saying it had been unconstitutionally rushed through without proper oversight.Duterte, onetime ally of President\u2026",
  "url": "https://www.rawstory.com/duterte-supporters-take-case-against-impeachment-to-supreme-court/",
  "urlToImage": "https://www.rawstory.com/media-library/philippine-vice-president-sara-duterte-is-facing-a-senate-trial-on-charges-of-graft-and-corruption-among-other-crimes-jam-sta.png?id=56526431&width=1200&height=600&coordinates=0%2C68%2C0%2C69",
  "publishedAt": "2025-02-18T11:28:08Z",
  "content": "Lawyers supporting Philippine Vice-President Sara Duterte filed the first legal challenge against her impeachment at the Supreme Court on Tuesday, saying it had been unconstitutionally rushed through\u2026 [+2709 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "Www.dn.se"
  },
  "author": "Ulrika By",
  "title": "Expresident Duterte gripen \u2013 misst\u00e4nkt f\u00f6r brott mot m\u00e4nskligheten",
  "description": "Filippinernas expresident Rodrigo Duterte har gripits p\u00e5 flygplatsen i huvudstaden Manilla, rapporterar flera nyhetsbyr\u00e5er. Gripandet skedde p\u00e5 order av den Internationella brottm\u00e5lsdomstolen, ICC, i Haag. Duterte utreds f\u00f6r brott mot m\u00e4nskligheten.",
  "url": "https://www.dn.se/varlden/expresident-duterte-gripen-misstankt-for-brott-mot-manskligheten/",
  "urlToImage": "https://static.bonniernews.se/gcs/bilder/dn-mly/10ecbebc-e1b6-4062-9c1e-98eb342a6bc6.jpeg?io=1&width=1024&crop=16:9,smart",
  "publishedAt": "2025-03-11T05:19:44Z",
  "content": "Det var n\u00e4r den filippinske ex-presidenten anl\u00e4nde till flygplatsen i Manilla fr\u00e5n Hong Kong som Duterte kunde gripas av polis natten till tisdagen, svensk tid.\r\nGripandet skedde p\u00e5 order fr\u00e5n ICC so\u2026 [+1674 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "Aftonbladet.se"
  },
  "author": "TT",
  "title": "Duterte gripen i Manilla",
  "description": "Filippinernas expresident Rodrigo Duterte har gripits p\u00e5 flygplatsen i huvudstaden Manilla, uppger landets president Ferdinand Marcos kansli.",
  "url": "https://www.aftonbladet.se/nyheter/a/B0Blow/duterte-gripen-i-manilla",
  "urlToImage": "https://images.aftonbladet-cdn.se/v2/images/2122fc67-05e0-408f-9bae-81cea285e3f4?fit=crop&format=auto&h=1267&q=50&w=1900&s=0533e79da3fd1b4a6a4fcf7c96bb4808b0312634",
  "publishedAt": "2025-03-11T03:41:22Z",
  "content": "Filippinernas expresident Rodrigo Duterte har gripits p\u00e5 flygplatsen i huvudstaden Manilla, uppger landets president Ferdinand Marcos kansli.\r\nDen h\u00e5rdf\u00f6re tidigare presidenten greps efter att ha anl\u2026 [+261 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "DW (English)"
  },
  "author": "Deutsche Welle",
  "title": "IStGH-Gesuch: Philippinen nehmen Ex-Pr\u00e4sident Duterte fest",
  "description": "Rodrigo Dutertes Anti-Drogen-Krieg hat Tausende Menschen das Leben gekostet. Der philippinische Ex-Pr\u00e4sident ist deshalb jetzt festgenommen worden. Der Vorwurf: Verbrechen gegen die Menschlichkeit. Als Rodrigo Duterte 2016 Pr\u00e4sident der Philippinen wurde, rie\u2026",
  "url": "https://www.dw.com/de/istgh-gesuch-philippinen-nehmen-ex-pr%C3%A4sident-duterte-fest/a-71888621",
  "urlToImage": "https://static.dw.com/image/71889127_6.jpg",
  "publishedAt": "2025-03-11T13:00:00Z",
  "content": "Als Rodrigo Duterte 2016 Pr\u00e4sident der Philippinen wurde, rief er einen \"Krieg gegen die Drogen\" aus. Mit gro\u00dfer Brutalit\u00e4t gingen Sicherheitskr\u00e4fte des s\u00fcdostasiatischen Landes daraufhin gegen mutma\u2026 [+3655 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "Www.nrc.nl"
  },
  "author": "Laura Boog Posada",
  "title": "Duterte geland in Nederland voor ICC-proces",
  "description": "Internationaal Gerechtshof: Na een tussenstop in Dubai en een medische controle is de oud-president van de Filipijnen Rodrigo Duterte woensdagmiddag geland op het Rotterdamse The Hague Airport. Het Internationaal Gerechtshof (ICC) heeft verzocht de oud-presid\u2026",
  "url": "https://www.nrc.nl/nieuws/2025/03/12/duterte-geland-in-nederland-voor-icc-proces-a4886109",
  "urlToImage": "https://images.nrc.nl/ojBgRanL7D6AbFfCMLU4bhQpJFQ=/1200x627/smart/filters:no_upscale()/s3/static.nrc.nl/wp-content/uploads/2025/03/12170154/web-1203BINland2.jpg",
  "publishedAt": "2025-03-12T15:59:52Z",
  "content": "De Filipijnse oud-president Rodrigo Duterte is woensdag op de late middag geland op het The Hague Airport in Rotterdam. Vanaf het vliegveld zal de Filipijnse oud-president waarschijnlijk direct naar \u2026 [+1124 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "Www.nrc.nl"
  },
  "author": "Mark Lievisse Adriaanse",
  "title": "In Scheveningen wacht ex-president Duterte een \u2018humanitaire gevangenis\u2019",
  "description": "Filippijnen: De Filippijnse ex-president Rodrigo Duterte werd woensdag naar een strafcel van de VN in Scheveningen gebracht. In de gevangenis, met een mild regime, treft hij onder meer Ratko Mladic.",
  "url": "https://www.nrc.nl/nieuws/2025/03/12/in-scheveningen-wacht-ex-president-duterte-een-humanitaire-gevangenis-a4886151",
  "urlToImage": "https://images.nrc.nl/jKj2H52xe75ZqBp8XLrMrnne8jw=/1200x627/smart/filters:no_upscale()/s3/static.nrc.nl/images/gn4/stripped/data129312444-15ad8d.jpg",
  "publishedAt": "2025-03-12T19:18:25Z",
  "content": "Een BMW met getinte ruiten scheurt over het vliegveld van Rotterdam. Een groepje Filippijnen, uitgedost met vlaggen en bordjes waarop ze hartjes hebben getekend, begint enthousiast te joelen. Het lij\u2026 [+4699 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "Www.nrc.nl"
  },
  "author": "Julia Vi\u00e9",
  "title": "Gearresteerde oud-president Duterte \u2018overgebracht naar Den Haag\u2019, verdacht van zeker 43 moorden",
  "description": "Filippijnen: De Filippijnse oud-president werd dinsdagochtend gearresteerd. Het Internationaal Strafhof had eerder een arrestatiebevel uitgevaardigd omdat het hem verdenkt van misdaden tegen de menselijkheid vanwege minstens 43 moorden.",
  "url": "https://www.nrc.nl/nieuws/2025/03/11/gearresteerde-oud-president-duterte-overgebracht-naar-den-haag-verdacht-van-zeker-43-moorden-a4885913",
  "urlToImage": "https://images.nrc.nl/QML_cENKUdQicwlkarsIN5yJjwA=/1200x627/smart/filters:no_upscale()/s3/static.nrc.nl/wp-content/uploads/2025/03/11142655/web-1103BIN_Duterte.jpg",
  "publishedAt": "2025-03-11T13:39:13Z",
  "content": "Het Internationaal Strafhof (ICC) verdenkt de Filippijnse oud-president Rodrigo Duterte van verantwoordelijkheid voor zeker 43 moorden en misdaden tegen de menselijkheid. Dat schrijft persbureau Reut\u2026 [+1480 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "Wonkette.com"
  },
  "author": "Doktor Zoom",
  "title": "JUSTICE NICE TIME: Former Philippines President Duterte On Way To Find Out In The Hague",
  "description": "Don't get your hopes up about Trump. The US never joined the International Criminal Court treaty.",
  "url": "https://www.wonkette.com/p/justice-nice-time-former-philippines",
  "urlToImage": "https://substackcdn.com/image/fetch/w_1200,h_600,c_fill,f_jpg,q_auto:good,fl_progressive:steep,g_auto/https%3A%2F%2Fsubstack-post-media.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2Fimages%2F3fb8b079-7c68-409e-87e7-11e3659cbf58_800x460.jpeg",
  "publishedAt": "2025-03-11T20:20:42Z",
  "content": "In something of a surprise to a world thats seen a lot of autocrats getting away with a lot of human rights abuses recently, former Philippines President Rodrigo Duterte was arrested by Philippine Na\u2026 [+5770 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "DW (English)"
  },
  "author": "Deutsche Welle",
  "title": "Duterte arrested at Manila airport",
  "description": "Philippine police served an Interpol arrest warrant from the International Criminal Court for former president.",
  "url": "https://www.dw.com/en/duterte-arrested-at-manila-airport/a-71883571",
  "urlToImage": "https://static.dw.com/image/60539306_6.jpg",
  "publishedAt": "2025-03-11T03:28:00Z",
  "content": "Former Philippines President Rodrigo Duterte\u00a0has been arrested at Manila airport on Tuesday the government said.\u00a0\r\nThe International Criminal Court (ICC)\u00a0issued an arrest warrant\u00a0over his \"war on dru\u2026 [+105 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "DW (English)"
  },
  "author": "Rodion Ebbighausen",
  "title": "How Philippines 'war on drugs' put Duterte in ICC crosshairs",
  "description": "The ICC has accused Rodrigo Duterte of crimes against humanity for orchestrating a \"war on drugs\" during his presidency that left tens of thousands of people dead.",
  "url": "https://www.dw.com/en/how-philippines-war-on-drugs-put-duterte-in-icc-crosshairs/a-71888796",
  "urlToImage": "https://static.dw.com/image/68636058_6.jpg",
  "publishedAt": "2025-03-11T13:14:00Z",
  "content": "Rodrigo Duterte, the pugnacious former president of the Philippines, was arrested at Manila airport on Tuesday under an International Criminal Court (ICC) warrant accusing him of being complicit in c\u2026 [+7358 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "DW (English)"
  },
  "author": "Zac Crellin",
  "title": "Duterte in ICC custody after arriving in Netherlands: court",
  "description": "A plane carrying the former Philippine president from Manila has touched down in the Netherlands. Rodrigo Duterte is expected to face the ICC on charges of crimes against humanity.",
  "url": "https://www.dw.com/en/duterte-in-icc-custody-after-arriving-in-netherlands-court/a-71902626",
  "urlToImage": "https://static.dw.com/image/67383446_6.jpg",
  "publishedAt": "2025-03-12T17:59:00Z",
  "content": "Former Philippine President Rodrigo Duterte\u00a0arrived in the Netherlands on Wednesday,\u00a0where he is set face the International Criminal Court(ICC) over his controversial war on drugs.\r\n\"Mr Rodrigo Roa D\u2026 [+2658 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "International Business Times"
  },
  "author": "AFP News",
  "title": "Duterte Supporters Take Case Against Impeachment To Supreme Court",
  "description": "Lawyers supporting Philippine Vice-President Sara Duterte filed the first legal challenge against her impeachment at the Supreme Court on Tuesday, saying it had been unconstitutionally rushed through without proper oversight.",
  "url": "https://www.ibtimes.com/duterte-supporters-take-case-against-impeachment-supreme-court-3764085",
  "urlToImage": "https://d.ibtimes.com/en/full/4583268/philippine-vice-president-sara-duterte-facing-senate-trial-charges-graft-corruption-among.jpg",
  "publishedAt": "2025-02-18T06:36:19Z",
  "content": "Lawyers supporting Philippine Vice-President Sara Duterte filed the first legal challenge against her impeachment at the Supreme Court on Tuesday, saying it had been unconstitutionally rushed through\u2026 [+2683 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "International Business Times"
  },
  "author": "AFP News",
  "title": "Philippines' Duterte Earned International Infamy, Praise At Home",
  "description": "Former Philippines president Rodrigo Duterte earned international infamy for the deadly narcotics crackdown that led to his arrest Tuesday on charges of crimes against humanity, despite enjoying huge popularity at home.",
  "url": "https://www.ibtimes.com/philippines-duterte-earned-international-infamy-praise-home-3765871",
  "urlToImage": "https://d.ibtimes.com/en/full/4586206/former-philippine-president-rodrigo-duterte-pictured-here-2018-was-arrested-tuesday-manila.jpg",
  "publishedAt": "2025-03-11T04:15:09Z",
  "content": "Former Philippines president Rodrigo Duterte earned international infamy for the deadly narcotics crackdown that led to his arrest Tuesday on charges of crimes against humanity, despite enjoying huge\u2026 [+3884 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "International Business Times"
  },
  "author": "AFP News",
  "title": "Ex-Philippine President Duterte Arrested For Crimes Against Humanity",
  "description": "Former Philippines president Rodrigo Duterte was arrested Tuesday in Manila by police acting on an International Criminal Court (ICC) warrant citing crimes against humanity tied to his deadly war on drugs.",
  "url": "https://www.ibtimes.com/ex-philippine-president-duterte-arrested-crimes-against-humanity-3765865",
  "urlToImage": "https://d.ibtimes.com/en/full/4586188/former-philippine-president-rodrigo-duterte-who-was-arrested-internatiuonal-criminal-court.jpg",
  "publishedAt": "2025-03-11T03:57:15Z",
  "content": "Former Philippines president Rodrigo Duterte was arrested Tuesday in Manila by police acting on an International Criminal Court (ICC) warrant citing crimes against humanity tied to his deadly war on \u2026 [+2790 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "Terra.com.br"
  },
  "author": "Deutsche Welle",
  "title": "Ex-presidente filipino Rodrigo Duterte \u00e9 preso ap\u00f3s mandado do TPI",
  "description": "Duterte \u00e9 acusado de crimes contra a humanidade durante sua sangrenta campanha antidrogas. Entre ...",
  "url": "https://www.terra.com.br/noticias/ex-presidente-filipino-rodrigo-duterte-e-preso-apos-mandado-do-tpi,0ff8e27bd134de6b9ef12736ddb2153f6s0op23h.html",
  "urlToImage": "https://p2.trrsf.com/image/fget/cf/1200/630/middle/images.terra.com/2025/03/11/2091474295-66277007354.jpg",
  "publishedAt": "2025-03-11T09:26:04Z",
  "content": "Duterte \u00e9 acusado de crimes contra a humanidade durante sua sangrenta campanha antidrogas. Entre 2016 e 2022, guerra contra as drogas promovida por ex-presidente deixou ao menos 6 mil mortos.O ex-pre\u2026 [+3524 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "Terra.com.br"
  },
  "author": "Reuters",
  "title": "Para fam\u00edlias de v\u00edtimas da guerra contra drogas nas Filipinas, pris\u00e3o de Duterte \u00e9 esperan\u00e7a de justi\u00e7a",
  "description": "No momento em que Jerica Ann Pico, vi\u00fava de um homem que foi morto durante a guerra contra as ...",
  "url": "https://www.terra.com.br/noticias/mundo/para-familias-de-vitimas-da-guerra-contra-drogas-nas-filipinas-prisao-de-duterte-e-esperanca-de-justica,91b3f9c394b80bafc9f01e7d09955ce2tcc932tl.html",
  "urlToImage": "https://s1.trrsf.com/update-1698692222/fe/zaz-mod-t360-icons/svg/logos/terra-16x9-borda.png",
  "publishedAt": "2025-03-12T13:15:27Z",
  "content": "No momento em que Jerica Ann Pico, vi\u00fava de um homem que foi morto durante a guerra contra as drogas nas Filipinas, ouviu a not\u00edcia da pris\u00e3o do ex-presidente Rodrigo Duterte, ela afirmou que sentiu \u2026 [+3218 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "Www.abc.es"
  },
  "author": "(abc)",
  "title": "Rodrigo Duterte: el ocaso de un fiero chabacano",
  "description": "El otrora lenguaraz Rodrigo Duterte se limitaba hoy a lanzar ex\u00e1nimes preguntas. \u00ab\u00bfCu\u00e1l es la ley [que he vulnerado] y cu\u00e1l es el crimen que he cometido? \u00bfCu\u00e1l es la base legal para que yo est\u00e9 aqu\u00ed ahora, dado que he sido tra\u00eddo contra mi voluntad?\u00bb. El expr\u2026",
  "url": "https://www.abc.es/internacional/rodrigo-duterte-ocaso-fiero-chabacano-20250311184903-nt.html",
  "urlToImage": "https://s2.abcstatics.com/abc/www/multimedia/internacional/2025/03/11/Duterte-U55451655638Tnb-1024x512@diario_abc.jpg",
  "publishedAt": "2025-03-11T19:19:07Z",
  "content": "El otrora lenguaraz Rodrigo Duterte se limitaba hoy a lanzar ex\u00e1nimes preguntas. \u00ab\u00bfCu\u00e1l es la ley [que he vulnerado] y cu\u00e1l es el crimen que he cometido? \u00bfCu\u00e1l es la base legal para que yo est\u00e9 aqu\u00ed \u2026 [+5207 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "Www.abc.es"
  },
  "author": "(abc)",
  "title": "El expresidente filipino Duterte ya est\u00e1 bajo custodia tras su llegada a La Haya",
  "description": "El Tribunal Penal Internacional (TPI) ha confirmado que el expresidente filipino Rodrigo Duterte est\u00e1 ya bajo su custodia , poco despu\u00e9s de que el avi\u00f3n con el antiguo mandatario aterrizase en Pa\u00edses Bajos tras ser detenido el martes por los cr\u00edmenes contra l\u2026",
  "url": "https://www.abc.es/internacional/expresidente-filipino-duterte-bajo-custodia-tras-llegada-20250312214343-nt.html",
  "urlToImage": "https://s1.abcstatics.com/abc/www/multimedia/internacional/2025/03/12/Rodrigo-Duterte-kYHH--1024x512@diario_abc.JPG",
  "publishedAt": "2025-03-12T20:43:43Z",
  "content": "El Tribunal Penal Internacional (TPI) ha confirmado que el expresidente filipino Rodrigo Duterte est\u00e1 ya bajo su custodia, poco despu\u00e9s de que el avi\u00f3n con el antiguo mandatario aterrizase en Pa\u00edses \u2026 [+1817 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "Www.abc.es"
  },
  "author": "(abc)",
  "title": "El expresidente filipino Duterte es arrestado por asesinatos en la lucha contra el narco por orden de la Corte Penal Internacional",
  "description": "El expresidente de Filipinas Rodrigo Duterte fue arrestado el martes al llegar al aeropuerto internacional de Manila en virtud de una orden de la Corte Penal Internacional (CPI) por su mort\u00edfera guerra contra el narcotr\u00e1fico, dijo el palacio presidencial del \u2026",
  "url": "https://www.abc.es/internacional/expresidente-filipino-duterte-arrestado-asesinatos-lucha-narco-20250311061820-nt.html",
  "urlToImage": "https://s2.abcstatics.com/abc/www/multimedia/internacional/2025/03/11/1493614518-kgLF--1024x512@diario_abc.jpg",
  "publishedAt": "2025-03-11T05:18:20Z",
  "content": "El expresidente de Filipinas Rodrigo Duterte fue arrestado el martes al llegar al aeropuerto internacional de Manila en virtud de una orden de la Corte Penal Internacional (CPI) por su mort\u00edfera guer\u2026 [+2555 chars]"
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "Telegraaf.nl"
  },
  "author": "onze correspondent",
  "title": "Duterte vanuit Dubai op weg naar Rotterdam",
  "description": "Het vliegtuig met daarin de Filipijnse oud-president Rodrigo Duterte is vanuit Dubai op weg naar Rotterdam, blijkt uit data van de website Flightradar24. Het toestel maakte een tussenstop in Dubai. Daar werd de vlucht naar Rotterdam uitgesteld.",
  "url": "https://www.telegraaf.nl/nieuws/1634782579/duterte-vanuit-dubai-op-weg-naar-rotterdam",
  "urlToImage": "https://www.telegraaf.nl/images/1200x630/filters:format(jpeg):quality(80)/cdn-kiosk-api.telegraaf.nl/1a459e48-ff19-11ef-97c9-42b9f9b76371.jpg",
  "publishedAt": "2025-03-12T08:07:00Z",
  "content": "Blijf op de hoogte\r\nWil je op de hoogte blijven over alles rondom oorlog in oekra\u00efne,\r\n schrijf je dan in voor onze blijf op de hoogte nieuwsbrief."
 },
 {
  "source": {
   "id": null,
   "name": "Challenges"
  },
  "author": "R\u00e9gis Arnaud",
  "title": "Duterte devant la CPI : exemple ou exception de justice sans fronti\u00e8res ?",
  "description": "L\u2019ex-pr\u00e9sident philippin Rodrigo Duterte a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 mardi par la police et transf\u00e9r\u00e9 \u00e0 La Haye. Les deux camps ont invoqu\u00e9 la \u00ab main de l\u2019\u00e9tranger \u00bb derri\u00e8re cette arrestation mais il y a aussi des consid\u00e9rations propres aux Philippines.",
  "url": "https://www.challenges.fr/monde/duterte-devant-la-cpi-exemple-ou-exception-de-justice-sans-frontieres_600440",
  "urlToImage": "https://www.challenges.fr/_ipx/f_webp&w_1200&enlarge_true/https://challenges.fr/static/2025-03/28976.HR.jpg%3FVersionId=NlHkTfnBTr5PwVcCusOWzXMxl6Fzm8Iy",
  "publishedAt": "2025-03-12T14:32:00Z",
  "content": "Coup de tonnerre \u00e0 Manille. Mardi, la police philippine a interpell\u00e9 lex-pr\u00e9sident Rodrigo Duterte \u00e0 sa descente davion, en application dun mandat darr\u00eat \u00e9mis par la Cour p\u00e9nale internationale (CPI) \u2026 [+4292 chars]"
 }
]